### [참고] 부분 집합의 합
- 집합 {1, 2, 3}의 원소에 대해 각 부분집합에서의 포함 여부를 트리로 표현
    |i|0|1|2|
    |:---:|:---:|:---:|:---:|
    |A|1|2|3|
- i원소의 포함 여부를 결정 하면 i까지의 부분 집합의 합 si를 결정할 수 있음
- si-1이 찾고자 하는 부분집합의 합보다 크면 남은 원소를 고려할 필요가 없음
    - f(i, N, s, t) # i-1 원소까지의 합 s
- A[i] 원소를 부분 집합의 원소로 고려하는 재귀 함수 (A는 서로 다른 자연수의 집합)
    ```
    # i-1 원소까지 고려한 합 s, 찾으려는 합 t

    f(i, N, s, t)
        if s == t       # i-1 원소까지의 합이 찾는 값인 경우
            ...         
        elif i == N     # 모든 원소에 대한 고려가 끝난 경우
            ...         
        elif s > t      # 남은 원소를 고려할 필요가 없는 경우
            ...         
        else            # 남은 원소가 있고 s < t 인 경우
            subset[i] = 1
            f(i+1, N, s + A[i], t)      # i 원소 포함
            subset[i] = 0
            f(i+1, N, s, t)             # i 원소 alvhgka
    ```

```
def f(i, N, s): # s : i-1 원소까지 부분집합의 합
    if i == N:
        print(bit, end = ' ')
        s = 0
        for j in range(N):
            if bit[j]:
                s += A[j]
                print(A[j], end = ' ')
        print(f' : {s}')
        return
    else:
        bit[i] = 1          # 부분집합에 A[i] 포함
        f(i+1, N, s+A[i])
        bit[i] = 0          # 부분집합에 A[i] 미포함
        f(i+1, N, s)
        return

# 1부터 10까지의 부분집합의
A = [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]
```

## 분할 정복 알고리즘
- 유래
    - 1805년 12월 2일 아우스터리츠 전투에서 나폴레옹이 사용한 전략
    - 전력이 우세한 연합군을 공격하기 위해 나폴레옹은 연합군의 중앙부로 쳐들어가 <br>
    연합군을 둘로 나눔
    - 둘로 나뉜 연합군을 한 부분씩 격파함
- 설계 전략
    - 분할(Divide) : 해결할 문제를 여러 개의 작은 부분으로 나눈다.
    - 정복(Conquer) : 나눈 작은 문제를 각각 해결한다.
    - 통합(Combine) : (필요하다면) 해결된 해답을 모은다.

### 분할정복 예제
- O(n)
    - C^n = C * C * ... * C
```
def Power(Base, Exponent) :
    if Base == 0 :
        return 1
    result = 1  # Base^0은 1이므로
    for i in range(Exponent) :
        result *= Base
    return result
```
- 분할 정복 기반의 알고리즘
- O(log2n)
    - C^(n/2) * C^(n/2) # n은 짝수
    - C^(n-1)/2 * C^(n-1)/2 * C # n은 홀수
```
def Power(Base, Exponent) :
    if Exponent == 0 or Base == 0 :
        return 1

    if Exponent % 2 == 0 :
        NewBase = Power(Base, Exponent/2)
        return NewBase * NewBase
    else:
        NewBase = Power(Base, (Exponent-1)/2)
        return (NewBase * NewBase) * Base
```